［求救］有無巴絲可以教下我點填強積金投資組合

啱啱畢業出嚟做嘢 之前從來都未接觸過強積金
今日腦細突然間俾左呢張匯豐強積金自選計劃我
叫我返屋企慢慢填

聽屋企人講之前強積金揀左保守計劃蝕到喊
所以上嚟問下各位巴絲意見

Sorry影得有d衰 第一次出post 唔知有無揀錯台 求屌得細力d

all in 恆指

首選美股
其他隨便

你想認真玩既，就同玩股票一樣，啲投資組合可以轉

通常後生就高風險高回報，老左就轉返平穩

再專業啲就要睇埋個市隨時轉黎轉去

如果我想揀高風險高回報嘅話，係咪要避開個貨幣市場基金同債券基金

all in恆指 指數基金心續費最低 美股好L貴

個名唔係平穩個啲

呢個市入保本先，過咗年先睇定先轉股票！

供邊間公司

啱啱畢業一定100%股票

100%美股

100%股票
因為你後生可以等到10年嘅股票周期
平均成本法幫到你就算10年之後只係你依家升少少
你overall都賺多過keep住升既
可以選擇恒指基金或者美股市場都可以
保守係for大跌市parking 或者就退休個10年用
因為如果就退休個強積金金額都好大下，咁保守d keep住咁多直到退休都係一種策略，如果長期用就會蝕手續費，所以完全唔建議，後生就一定係放股票市場上
利申:有強積金牌既broker

美國100%，無美國就是鳩但，唔好揀中國/中港/香港 就得

50%老美
50%歐洲

完